\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{0}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{3\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Révisions : Nombres relatifs}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony SALZE}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%\begin{comment}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Fiche 1 - Nombres relatifs}}
\end{center}

\section*{Exercice 1 - Addition}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Règles de calculs}}, coltitle=black]
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item Si les termes sont de même signe :
		\begin{itemize}
			\item le signe du résultat est le même que celui des termes,
			\item le résultat est la somme des deux parties numériques des termes.
		\end{itemize}
		\item Si les termes sont de signes contraires :
		\begin{itemize}
			\item le signe du résultat est le même que celui du nombre qui a la plus grande partie numérique,
			\item le résultat s'obtient en faisant la différence des deux nombres.
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}

\begin{tabular}{|m{4cm}|m{4cm}|m{4cm}|m{5cm}}
$A=-17+5$ & $B=38-5$ & $C=-14-25$ & $D=41-8+7-15$\tabularnewline
 & & & \tabularnewline 
 & & & \tabularnewline
 & & & \tabularnewline
\end{tabular}


\section*{Exercice 2 - Soustraction}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété}}, coltitle=black]
On transforme la soustraction en addition. Pour cela il faut prendre l'opposé du deuxième terme de la soustraction.
\end{tcolorbox}

\begin{tabular}{|m{6cm}|m{6cm}|m{6cm}}
$E=8-(-7)$ & $F=-5-8$ & $G=37-(-45)-18$ \tabularnewline
 & & \tabularnewline
 & & \tabularnewline
\end{tabular}


\section*{Exercice 3 - Multiplication}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Rappel - Règle de signe}}, coltitle=black]
Dans un produit, s'il y a :
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item un nombre \underline{pair} de facteurs négatifs alors le résultat est positif.
		\item un nombre \underline{impair} de facteurs négatifs alors le résultat est négatif.
	\end{itemize}
\end{tcolorbox}


\begin{tabular}{|m{6cm}|m{6cm}|m{6cm}}
$G=-8 \times 5$ & $H=4 \times (-7) \times (-2) \times (-5)$ & $I=-25 \times (-4)$  \tabularnewline
 & & \tabularnewline 
 & & \tabularnewline 
\end{tabular}

\section*{Exercice 4 - Division}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Rappel - Règle de signe}}, coltitle=black]
Les règles de signes énoncées pour les multiplications sont également valables pour les divisions.
\end{tcolorbox}

\begin{tabular}{|m{3cm}|m{3cm}|m{3cm}|m{3cm}|m{3cm}}
$K=-25:5$ & $L=-36:(-6)$ & $M=\dfrac{-5}{5}$ & $N=\dfrac{-28}{-2}$ & $O=\dfrac{32}{-4}$ \tabularnewline 
 & & & & \tabularnewline  
\end{tabular}

\section*{Exercice 5 - Priorités opératoires}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Rappel}}, coltitle=black]
Pour calculer le résultat d'une expression numérique, on respecte les priorités opératoires suivantes :
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
		\item on commence par les expressions entre parenthèses ;
		\item on réalise les multiplications et les divisions ;
		\item on termine par les additions et les soustractions.
	\end{enumerate}
\end{tcolorbox}
$P=(-4+7\times 2) \times (-8)-25 : (-5) -38 + 49 : (-7)$


\newpage 
%____________________________________________________________________________________________________________________________________
%______________________________________________________CORRECTION___________________________________________________________________
%_____________________________________________________________________________________________________________________________________
%\end{comment}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Fiche 1 - Correction}}
\end{center}

\section*{Exercice 1 - Addition}
\begin{tabular}{|m{4cm}|m{4cm}|m{4cm}|m{5cm}}
$A=-17+5$ & $B=38-5$ & $C=-14-25$ & $D=41-8+7-15$\tabularnewline
$A=-12$ & $B=33$ & $C=-39$ & $D=48-23$\tabularnewline 
 & & & $D=25$ \tabularnewline
\end{tabular}


\section*{Exercice 2 - Soustraction}
\begin{tabular}{|m{6cm}|m{6cm}|m{6cm}}
$E=8-(-7)$ & $F=-5-8$ & $G=37-(-45)-18$ \tabularnewline
$E=8+7$  & $F=-13$ & $G=37+45-18$ \tabularnewline
$E=15$  & & $G=82-18$\tabularnewline
 & & $G=64$\tabularnewline
\end{tabular}


\section*{Exercice 3 - Multiplication}
\begin{tabular}{|m{6cm}|m{6cm}|m{6cm}}
$G=-8 \times 5$ & $H=4 \times (-7) \times (-2) \times (-5)$ & $I=-25 \times (-4)$  \tabularnewline
$G=-40$ & $H=-28 \times 10$ & $I=100$ \tabularnewline 
 & $H=-280$ & \tabularnewline 
\end{tabular}

\section*{Exercice 4 - Division}
\begin{tabular}{|m{3cm}|m{3cm}|m{3cm}|m{3cm}|m{3cm}}
$K=-25:5$ & $L=-36:(-6)$ & $M=\dfrac{-5}{5}$ & $N=\dfrac{-28}{-2}$ & $O=\dfrac{32}{-4}$ \tabularnewline 
$K=-5$ & $L=6$ & $M=-1$ & $N=14$ & $O=-8$ \tabularnewline  
\end{tabular}

\section*{Exercice 5 - Priorités opératoires} \vspace{-0.8cm}
\begin{flalign*}
	P&=(-4+7\times 2) \times (-8)-25 : (-5) -38 + 49 : (-7)&\\
	P&=(-4+14) \times (-8) -25 : (-5) -38 +49 :(-7)\\
	P&=10 \times (-8) -25 : (-5) -38 + 49 :(-7)\\
	P&=-80 +5 -38 -7\\
	P&=-125 +5\\
	P&=-120
\end{flalign*}
\end{document}
